\begin{agradecimentos}
	
	Agradeço a Deus por ter me guiado a este tema e por ter me dado forças em momentos difícies durante todo o caminho para chegar até aqui. 
	Agradeço aos meus familiares, em especial minha mãe (Ireni) e meu namorado (Adriano) --- que acompanhou o finalzinho dessa etapa ---, pois ouviram meus choros, dúvidas e frustrações e me deram suporte nos momentos em que precisava. Aos meus irmãos que agora não precisarão mais compartilhar o computador comigo (risos).
	Gostaria de agradecer todos os professores que fizeram parte da minha formação, em especial o professor Fernando Braz e o professor Eduardo da Silva pelas oportunidades, conselhos e orientações. 
	
	Também quero agradecer aqueles que estiveram do meu lado todos os dias e que os tornaram mais alegres. Obrigada por todas as risadas, brincadeiras e almoços no refeitório. Agradeço pelas músicas e macetes inventados antes das provas. Agradeço em especial a Nicole, a Vanessa, o Flamarion, o Wagner, o Giorgy e o Iago que foram meus parceiros de trabalhos de sala de aula, de projetos na Fábrica e escreveram muitos artigos comigo. Ah! Não poderia esquecer de agradecer as tias do refeitório. Obrigada por prepararem aquela sobrecoxa que nos inspira a criar até nome de rede (risos).
	
	Agradeço aos professores do curso de Medicina Veterinária que apoiaram este projeto. Um muito obrigada aos alunos da bovino que me acompanharam nos dias de campo e que ajudaram a preparar as vaquinhas para que este trabalho fosse possível.
	
	Obrigada a todos!


\end{agradecimentos}

% Fábrica de Software
% Felipe e Giorgy pelo trajesim
